「一平靜就㩒住來搶」管浩鳴做校董既聖保羅男女校發信禁學生集會反對林鄭，違者將踢出校

【明報專訊】反修例風波下，中學生以各類行動表態，聖保羅男女中學上周一（21日）有逾百名學生及校友在校外靜坐，抗議校方打壓行動，不少人戴口罩。聖保羅男女中學校董會昨日向家長發信，指參與者戴上口罩，行動雖相對和平，但在現行法律下已屬違法，幸好未有學生因而被捕。校董會稱所有人均不可利用學校作平台，在校內宣示個人政治立場或主義，未經校方事前書面同意，不可以用學校名義在校內外舉辦相關活動，「違者一如既往視為違反校規，面臨紀律處分」。

根據聖保羅男女中學校網，校董會主席為保險業監管局主席鄭慕智，成員有聖公會教省秘書長管浩鳴、建築師嚴迅奇等。

「聖保羅男女中學反修例關注組」早前辦人鏈及音樂會後，被校方禁止再辦任何相關行動，學生及校友靜坐抗議。該校校董會向家長發信，稱近日社會嚴重分裂，爭拗入校園，騷擾了學校教學、學生學習等，如校方屢次收到匿名信和公開信，學生在校內喧嘩歌唱等，亦有人鏈、靜坐等行動。

信中促請校方要提醒學生，「我校同學於校園內外都不可舉行或參與違法之公眾示威或集會活動」，以確保學校維持安全及在不受干擾下讓所有學生專心學習；校方與同學正一同研究安排合適活動，讓同學在互相尊重的情况下理性討論。

充分體現左我退敵進既道理

呢間之前已經有校友出信屌柒

聖保羅學生請罷考任何校內試

（公投）11.2好似有活動撞左時間

入嚟幫手推下討論下投票啦手足

所有舊生罷捐錢啦

推

同民進黨報串，話管浩鳴禁止打壓學生自由

Push